其實人大咗，最難做到既，係唔將自己同人比較

舊登既文

冇伴侶既人，就比較人地有伴侶有幾幸福
呢一點不用多提，都講到厭。

有伴侶既，又會比較朋友既伴侶比自己好
當你係男人，就會諗到兄弟條女比自己條女條件好
點解人地溝到條高質d既，而自己拖出黎既又比下去呢？
諗深一層，其實係自己問題，自己比唔上兄弟
自然唔會好似人地咁溝到條好d既女。
當然，你未必會咁人渣，去到嫌棄自己女朋友既地步
但就一定嫌棄左自己先，覺得自己比唔上人。
女人倒返轉都係一樣原理，好姐妹男友好條件d。

到佢散左，佢未必沉魚落雁或者高大威猛
至少生得比你好
你發現自己一係冇仔冇女，咁慘既情況無須多談
好彩d既話，就只得一個唔岩你既人
唔一定講樣，可能係指性格興趣話題，而你就冇得選擇
而生得比你好樣既身邊朋友呢
女既就收兵，男既就慢慢揀到30歲都唔遲
佢地大把選擇，你就只有有同冇之間既抉擇。
甚至，Sorry，你根本揀都冇得揀。

成班人約出黎講返工或者讀書
總有朋友撈得好過你，可能有人脈家底
可能係佢性格比你外向，可能佢行運一條龍。
讀書更加唔駛講，中學個陣可能成班人一齊溫，成績不相上下
結果放榜佢好彩考入三大甚至神科，自己即刻同人有距離。

又或者係當日係你算唔錯，入到大學
點知考得比你差既朋友，靠父幹浸完咸水返黎
明明當日廢過你，依家條路比你仲好景
仲享受曬外國讀書既生活，就算你用幾個月exchange得到既都未必及人一半。

「其實講到尾，做人就係唔好計較咁多」
呢d廢話邊個唔識講呀，知易行難呀嘛
未必話會計較到你無法生活，情緒困擾咁嚴重
但內心或多或少，都係會有種自己比下去既感覺。

記得之前有巴打講過一句話，我好同意
「如果肯甘心輸既話，我人生就會幸福快樂好多。」
但其實人愈大，投入社會，考試準則都已經唔再存在
結果你既準則，就係不停去同人比較自己，証明自己係叻仔既。

更可悲既係，當你有少少值得幸福快樂既事
就可能已經急不及待周圍同人講，或者擺上網，做偽現充
想話比人知自己過得好，令自己心入面有一絲優越感
其實人地未必care，未必睇，但都唔重要
重要既係，你咁做完，你就會自我感覺良好d。

當然，將自己同人比，未必嚴重會困擾你生活
但其實，如果可以做到唔同人比既話
相信一定會快樂得多。

共勉之。

密過做定期

你做咩唔同李嘉誠比較
我中環返工一樣著火雲邪神人字拖

最緊要自己開心

無比較就無傷害

不如話係D家長同凡人鐘意比較

【任務欄】
任務眾多，請自行因應人數及背後目的考慮做邊D任 ；黃色為主線任務；紅色係Boss
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 升級 -
7.27 - 光復紅土 還我靜土 -
7.28 - 將軍澳遊行(東西夾擊) -
7.28 - 港島西遊行(東西夾擊) -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 「反送中」民情報告眾籌計劃
隨時 - 連儂牆

我細個會 但而家大個左就唔會
有時唔係好明d人出左社會仲成日咁嘅心態有咩謂
其實每個人都平等 何必同人比呢
你唔會因為著件名牌就會好睇左
其實你著左我都唔識分 識分都唔會care
喺唔同家庭環境下鬥搵多錢更加冇意義
極其量搵個初始條件同你差唔多嘅 搵對方做reference從而提升自己對個社會嘅貢獻仲好
呢個城市太多人look for money﹐太少人look for values
即使你做到社會top 1% 呢個世界仍然有幾千萬人勁過你

想開心啲，只要你選擇生活、交往嘅都係比自己差或廢嘅圈子，你都會快樂好多，不過從細到大都知要進步就要結交比自己優越嘅人，但代價就係活喺你所講嘅世界度，講到尾都係點樣攞平衡

每個人價值觀唔同 如果生存左幾十年 個人仲on99 走去用社會普遍價值觀去衡量自己成就 未免太可憐

我有錢靚仔有事業有學識，最鍾意同人比較

其實唔比較會幸福好多 做好自己就得
贏同輸都係睇邊個係對象 一日未到最後都唔知

啲聰明撚讀乜科都勁 就算隊本可蘭經比佢讀 佢一樣可以考到第一
自己就算有興趣的科目 讀3,4粒鐘都唔熟

中撚到癲

我做到

請保持，方向正確，是通往成功之路

資本主義社會點唔比較
同埋呢個係生物本性嚟

計較一場唔公平嘅比賽，何必呢

人生唯一公平嘅就係，無論有錢冇錢，到最後一樣要死

但係開心唔到

Lm

好多比較有時都好無謂
每個人總有自己獨特嘅優點
試吓相信自己 唔洗太再意人哋

好帖留名

以前成日羨幕人，宜家放開左懷抱發現自己擁有好多，而到番人地羨慕我

因為你拎白卡？

人大咗除咗比較表面既野都會諗多一層
人地既男女朋友好過你？但你點知人地性格係點？
人地搵得多過你？你點知佢之後會唔會無得升？
好多野無得強求
知足常樂，好老土但係真既

Agger ，幾叻幾差都係同人打工
可能轉咗工又唔同晒了

真係好難唔比較，當你唔比較，你另一半一樣會拎你同其他男人比較

唉

比較係同自己比
同人比係冇意義
每個人嘅生命軌跡，成長步伐都唔同
硬係要同人比就會產生嫉妒，自卑等等嘅負面情緒
放大對方有而你冇嘅嘢
之後覺得自己係零，做乜都提唔起勁，蹉跎已經唔多嘅歲月

其實，人生最重要係學識放下
命裡有時終須有，命裡無時莫強求
唔去放低無謂嘅執念
又點學識珍惜，感受擁有帶畀你嘅快樂?

快樂自己找
煩惱自己尋定沉，就要睇自己造化

stage 1: 比較 自己同其他人 嘅結果 =>一定唔會開心， 因為比較結果 最好只有一個
stage 2: 發憤要贏=>一定贏唔到(因為比較結果最好只有一個)
stage 3: 尋找比人落後嘅原因=>認清永遠無絕對公平(基因, 年齡，成長環境)

最好自我中心一啲，只要將自己有限條件下 發展得最大情度就得
比較唔係無用，係用嚟睇下自己有咩不足

見到同期入職甚至遲過自己嘅都升左職
好難唔比較
究竟係咪自己問題？

你再大啲就唔會同人比，
做好自己都已經太忙

利申：公屋妺16歲做M記都考到港大

無野話無可能既加油

良好心臟

甘心輸個句真係好經典
間唔中就會係個腦入面浮出嚟

唔好同其他比,試下同昨天嘅自己比,只要每日進步1%就得

巴打好認同你既講法，其實有好多道理都係「知易難行」由其係生於香港，大家由小學競爭到出嚟做野，真係令分每秒都係比較緊。

我始終都未睇透道理

我都未睇透，由細到大我都被灌輸一定要贏既道理，好難反轉個觀念

Ching都有遇到？

放低你嘅心事啦

發夢發到就死

平時多啲輕鬆下 唔洗咁崩緊 長期抗爭

唔好咁愁啦

每到深夜就會好頹